[
    {
        "refugio_id": "7",
        "name": "Refugio del Vado de Ordiso",
        "original_refugio_id": "6",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "8",
        "status": "1",
        "autor_id": "1",
        "editor_id": "1",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "1",
        "description": "El refugio del Vado de Ordiso es un  refugio libre situado a 1610 mts. de altitud, a una hora de camino por pista desde San Nicol\u00e1s de Bujaruelo.\r\n\r\n Est\u00e1 compuesto por dos habit\u00e1culos, ambos con puerta y uno de ellos con chimenea y ventana. \r\n\r\nConsidero que es un refugio para pasar la noche en caso de urgencia, ya que no est\u00e1 muy limpio(pero tampoco est\u00e1 sucio, dej\u00e9moslo en un t\u00e9rmino medio), y en tan s\u00f3lo 1 hora puedes estar perfectamente en el refugio guardado de Bujaruelo.  \r\n\r\nGrandes vistas sobre la cara sur del Vignemale",
        "latitude": "42.72174560",
        "longitude": "-0.13698520",
        "altitude": "1584",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "Sobrarbe",
        "locality": "Torla-Ordesa",
        "postal_code": null,
        "natural_park": "Parque",
        "slug": "refugio-del-vado-de-ordiso",
        "created_at": "2022-05-02 23:25:58",
        "updated_at": "2022-07-25 17:56:54",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "9",
        "name": "Sant Salvador de les Espases",
        "original_refugio_id": "8",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "10",
        "status": "1",
        "autor_id": "1",
        "editor_id": "1",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "4",
        "description": "HISTORIA \r\n\r\nLa capilla de San Salvador de las Espadas se encuentra situada en lo alto de un acantilado aislado, el punto de confluencia entre los obispados de Sant Feliu y Vic y los t\u00e9rminos municipales de Esparreguera, Olesa de Montserrat y Vacarisses. Documentada a partir del siglo XIV, era la antigua capilla del Castillo de las Espadas, documentado desde el a\u00f1o 985, y del que s\u00f3lo queda el basamento de una torre circular. \r\n\r\nLigada hist\u00f3ricamente a la poblaci\u00f3n de Esparreguera pertenece al t\u00e9rmino municipal de esta localidad y en la parroquia de Santa Mar\u00ed\u00ada de Olesa desde el 18 de marzo de 1868. \r\n\r\nEl edificio actual corresponde a una reforma del siglo XVI. Tiene una sola nave, de vuelta baja en un principio de ca\u00f1\u00f3n y sin \u00c3\u00a1bside. Fue totalmente restaurada en 1924 gracias a la labor del padre Joan Sol\u00ed , escolapio de Terrassa. Los primeros d\u00ed\u00adas de la guerra civil espa\u00f1ola unos incontrolados quemaron el interior de la capilla, destruyendo su retablo g\u00f3tico, el armonio y los objetos lit\u00fargicos. \r\n\r\nActualmente preside la capilla una imagen del Salvador, obra del artista olesano Amadeu Paltor. En el Museo de Terrassa (castillo cartuja de Vallparad\u00ed\u00ads) se conserva la predela del antiguo retablo. \r\n\r\nEl 22 de abril de 1949 fue declarado Bien Cultural de Inter\u00e9s Nacional (BCIN), protecci\u00f3n publicada en el Bolet\u00ed\u00adn Oficial del Estado (BOE) el 5 de mayo de 1949. \r\n\r\nEn 1970 fue constituida la asociaci\u00f3n Amigos de San Salvador de las Espadas, con sede en la iglesia parroquial de Santa Mar\u00eda de Olesa de Montserrat, vela por su conservaci\u00f3n, organiza anualmente la romer\u00eda el primer domingo de septiembre y abre las puertas de la capilla todos los jueves y domingos. \r\n\r\n\r\nC\u00d3MO LLEGAR? \r\n\r\nNos llegamos en Olesa de Montserrat. Una vez en Olesa tenemos que buscar uno de los dos polideportivos que hay en el pueblo: El Salvador Boada. Es el polideportivo que est\u00e1 en la parte m\u00e1s alta de Olesa. Hay un aparcamiento, dejamos el coche. \r\n\r\n\r\nITINERARIO \r\n\r\nTomamos una pista forestal que sale de detr\u00e1s del polideportivo. Al cabo de unos \r\n50 metros, giramos a la derecha direcci\u00f3n al Pla del Fideuer. (Pal indicador). \r\nSeguimos la pista principal, muy evidente, dejando las pistas forestales que \r\nsalen a ambos lados de la principal. De vez en cuando hay se\u00f1ales amarillas y \r\nverdes. \r\nLlegamos a un mirador - Fuente de la Roureda -, donde podemos contemplar por \r\nprimera vez una magn\u00c3\u00adfica vista del macizo de Montserrat. \r\n\r\nNos olvidamos de la pista que llega al mirador por la izquierda y seguimos la \r\npista que lleva al Plan del Fideuer (poste indicador). \r\nUna vez en el plan del Fideuer - ya llevamos, aproximadamente, una hora caminando \r\n- Si miramos a la izquierda podemos ver una colina con la ermita de San \r\nSalvador y al fondo Montserrat. \r\nEn el Plan Fideuer encontramos postes indicadores del camino hacia San Salvador. \r\nSeguimos unas marcas blancas que se alternan con otras de color \r\nrojo con un c\u00ed\u00adrculo blanco en medio. Llegamos a un collado. Seguimos los \r\nse\u00f1ales y empezamos a bajar hacia un segundo collado. \r\nEn la explanada del segundo collado vamos hacia la izquierda siguiendo las se\u00f1ales. \r\nAl cabo de unos metros, las se\u00f1ales suben arriba por la derecha. Hay que seguir \r\nunos metros, hasta que encontramos a la izquierda un camino con escaleras que ya \r\nlleva directamente a la cima de Sant Salvador de las espadas. \r\nDisfrutamos un rato de la fant\u00e1stica vista de los entornos y sobre todo de \r\nMontserrat y volvemos a Olesa por el mismo camino. \r\n\r\nTIEMPO APROXIMADO DE ASCENSI\u00d3N: una hora y media",
        "latitude": "41.57898710",
        "longitude": "1.88424300",
        "altitude": "367",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Catalu\u00f1a",
        "provincia": "Barcelona",
        "comarca": "Bajo",
        "locality": "Esparreguera",
        "postal_code": "08292",
        "natural_park": null,
        "slug": "sant-salvador-de-les-espases",
        "created_at": "2022-05-04 19:47:38",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "10",
        "name": "Refugio de Santa Ana",
        "original_refugio_id": "5",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "4",
        "status": "1",
        "autor_id": "1",
        "editor_id": "1",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": null,
        "description": "El refugio de Santa Ana es un refugio que se encuentra en el Valle de Est\u00f3s, a una altitud de 1540 mts. \r\n\r\nEs un refugio de dos plantas y dos habit\u00e1culos, uno de ellos con puerta, ventana y chimenea. \r\n\r\nPara acceder no hay m\u00e1s que remontar la pista que sube en direcci\u00f3n a Est\u00f3s y, tras una hora de caminata (aprox. en verano)y cruzar el rio en una ocasion, el refugio aparece a nuestra izquierda. \r\n\r\nBuena ruta para practicar con raquetas e iniciarse en invierno en la monta\u00f1a ideal para subir a dormir, disfrutando de una noche en mitad de la naturaleza.\r\n\r\nEl refugio se encuentra en buenas condiciones y muy limpio, ojo peque\u00f1as goteras con fuerte lluvia",
        "latitude": "42.64466650",
        "longitude": "0.53529170",
        "altitude": "1497",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "La",
        "locality": "Benasque",
        "postal_code": "22440",
        "natural_park": "Parque",
        "slug": "refugio-de-santa-ana",
        "created_at": "2022-05-04 19:51:05",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "12",
        "name": "Caseta Campristo",
        "original_refugio_id": "11",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "3",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": "2",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": "4",
        "validador_id": null,
        "description": "Peque\u00f1o Refugio de cazadores ubicado en el valle del Arroyo de Arbolande.\r\nSe trata de una construcci\u00f3n de una sola habitaci\u00f3n de unos 4x3m. Tiene chimenea mesa y bancos.",
        "latitude": "42.95654420",
        "longitude": "-4.89016060",
        "altitude": "1270",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla",
        "provincia": "Le\u00f3n",
        "comarca": "Tierra de la Reina",
        "locality": "Boca de Hu\u00e9rgano",
        "postal_code": "24911",
        "natural_park": null,
        "slug": "caseta-campristo",
        "created_at": "2022-05-09 23:49:53",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "14",
        "name": "Caseta de Los Pandos",
        "original_refugio_id": "13",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "3",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": "2",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": null,
        "description": "Peque\u00f1o Refugio de Cazadores ubicado en El Collado de los Pandos,  al oeste del Pico de La Rasa\r\nEs una edificaci\u00f3n de un solo habit\u00e1culo de unos 4x3m, dispone de chimenea y una mesa con bancos.",
        "latitude": "42.97429000",
        "longitude": "-4.88607290",
        "altitude": "1489",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla",
        "provincia": "Le\u00f3n",
        "comarca": "Tierra",
        "locality": "Boca",
        "postal_code": "24911",
        "natural_park": null,
        "slug": "caseta-de-los-pandos",
        "created_at": "2022-05-09 23:58:30",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "15",
        "name": "Refugio de Mont\u00f3",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "3",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": null,
        "description": "Peque\u00f1o refugio de pastores ubicado en la Majada de Mont\u00f3. En el Valle del R\u00edo Orza, que pasa por Casasuertes, \r\nEs una edificaci\u00f3n de una solo habitaci\u00f3n de unos 4x3m, no tiene ning\u00fan mobiliario. Tan solo una chimenea",
        "latitude": "43.07224430",
        "longitude": "-4.91691290",
        "altitude": "1363",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla y Le\u00f3n",
        "provincia": "Le\u00f3n",
        "comarca": "Ria\u00f1o",
        "locality": "Bur\u00f3n",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-de-monto",
        "created_at": "2022-05-10 00:28:03",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "16",
        "name": "Refugio de Tabern\u00e9s",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "25",
        "status": "1",
        "autor_id": "4",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": null,
        "description": "REFUGIO DE TABERN\u00c9S     \r\n\r\n\r\nEl refugio de tabern\u00e9s es un refugio que se encuentra a 1700 mts. de altitud, accesible con coche desde la pista forestal que sale pasado San Juan de Plan. \r\n\r\nPara llegar al refugio hay que seguir la pista hasta el campamento Virgen Blanca. Un poco m\u00e1s arriba, la pista se divide en dos, tomar la pista que sigue recto, la de la izquierda. La otra va direcci\u00f3n Refugio de Biad\u00f3s.        \r\n\r\nEl refugio est\u00e1 ubicado en mitad de unas verdes praderas con sitio para dejar los coches. \r\n\r\nTiene dos compartimentos, uno de ellos con chimenea y el otro con una gran mesa. OJO, techo de aluminio, moja si llueve. \r\n\r\nGrandes vistas sobre los picos de Culfredas",
        "latitude": "42.67387770",
        "longitude": "0.36103450",
        "altitude": "1730",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "Sobrarbe",
        "locality": "Gista\u00edn",
        "postal_code": "22367",
        "natural_park": "Parque Natural Posets Maladeta",
        "slug": "refugio-de-tabernes",
        "created_at": "2022-05-13 11:21:15",
        "updated_at": "2022-07-25 17:35:35",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Valle del Cinqueta"
    },
    {
        "refugio_id": "21",
        "name": "Refugio \u00a0de Lavasar",
        "original_refugio_id": "20",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "16",
        "status": "1",
        "autor_id": "4",
        "editor_id": "4",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "1",
        "description": "REFUGIO DE LAVASAR\r\n\r\nUn refugio sin comodidades, para pasar una noche. \r\n\r\nPara llegar a \u00e9l no hay m\u00e1s que llegar a Saravillo y continuar subiendo por la pista que se dirige hacia el Ib\u00f3n Basa la Mora. El coche lo podremos dejar a escasos 50 metros del refugio. \r\n\r\nDos comartimentos, uno de elloscon chimenea, pero con escasa le\u00f1a en los  alrededores del refugio. \r\n\r\nMuy buenas vistas, sobre todo sobre el Monte Perdido, visible al Este",
        "latitude": "42.55594340",
        "longitude": "0.31468400",
        "altitude": "1922",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "Sobrarbe",
        "locality": "Plan",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-de-lavasar",
        "created_at": "2022-05-13 11:54:30",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Valle"
    },
    {
        "refugio_id": "22",
        "name": "Refugio de Cerbillonar",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "12",
        "status": "1",
        "autor_id": "4",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": null,
        "description": "REFUGIO DE CERBILLONAR \r\n\r\nUn peque\u00f1o refugio situado a los pies del Vignemale. \r\n\r\nConsta de dos habit\u00e1culos, uno de ellos con chimenea. Ausencia total de le\u00f1a, o se puede hacer fuego.  \r\n\r\nPara llegar all\u00ed habr\u00e1 que dejar el coche en San Nicol\u00e1s de Bujaruelo, cruzar el puente rom\u00e1nico y seguir el sendero que se dirige hacia el Balneario de Panticosa, por la GR11. A las dos horas de camino (aprox.) el refugio aparecera a la derecha del camino",
        "latitude": "42.74858210",
        "longitude": "-0.15263190",
        "altitude": "1787",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "Sobrarbe",
        "locality": "Torla-Ordesa",
        "postal_code": "22650",
        "natural_park": "Parque Natural de Ordesa y Monte Perdido",
        "slug": "refugio-de-cerbillonar",
        "created_at": "2022-05-13 12:12:21",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Valle del Ara"
    },
    {
        "refugio_id": "24",
        "name": "Refugi de Planelles",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "20",
        "status": "1",
        "autor_id": "4",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": null,
        "description": "Refugio Libre sin ningun equipamiento interior. Zona de acceso por pista forestal y con posibilidad de acceder con vehiculo propio.\r\nEn su exterior podemos encontrar una zona de picnic y fuente con abundante caudal.",
        "latitude": "42.27005310",
        "longitude": "2.08552590",
        "altitude": "1391",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Catalu\u00f1a",
        "provincia": "Gerona",
        "comarca": "Ripoll\u00e9s",
        "locality": "Gombr\u00e8n",
        "postal_code": "17535",
        "natural_park": null,
        "slug": "refugi-de-planelles",
        "created_at": "2022-05-13 12:45:14",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": "Ajuntament de Gombren",
        "local_zone_name": "Serra de Montgrony"
    },
    {
        "refugio_id": "25",
        "name": "Refugio de Besiberri",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "19",
        "status": "1",
        "autor_id": "4",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": "4",
        "validador_id": null,
        "description": "Refugio sin guarda, la estructura es met\u00e1lica, con forro interior de madera. Equipado para 18 plazas en 9 literas dobles. Dispone de colchonetas, mantas, almohadas, mesa, asientos, armario, estantes, iluminaci\u00f3n con placas solares, y radio de emergencia.\r\n\r\nEste refugio-bivac est\u00e1 situado al lado de l\u00b4estanyet de Besiberri, a 2.200 metros de altura, en el termino municipal de Vilaller (Alta Ribagor\u00e7a). \r\n                  \r\nACCESO:\r\nUn par de km antes de la boca sur del tunel de Vielha, por la nacional 230 carretera de Lerida-Vielha, a la altura del embalse de Senet encontrareis el GR 11. En la zona recreativa de Conangles (1.580m), seguir el camino hasta el desvio de sendero (1.530m), llegar al Estany de Besiberri (1.960m) y al Estanyet, encima de este, a la izquierda (Canal de Rius) esta el refugio.",
        "latitude": "42.60459900",
        "longitude": "0.80919800",
        "altitude": "2201",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Catalu\u00f1a",
        "provincia": "L\u00e9rida",
        "comarca": "Noguera",
        "locality": "Rubi\u00f3 de Baix",
        "postal_code": "25737",
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-de-besiberri",
        "created_at": "2022-05-13 12:55:02",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": "Federaci\u00f3n Entitats Excursionistas de Catalu\u00f1a (FEEC)",
        "local_zone_name": "Valle de Besiberri"
    },
    {
        "refugio_id": "27",
        "name": "Refugio de La Mina",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "10",
        "status": "1",
        "autor_id": "4",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": null,
        "description": "REFUGIO DE LA MINA\r\n\r\nAntigua casa construida para los ganaderos de Ans\u00f3 y Echo. Hoy abandonada se va arruinando y s\u00f3lo quedan algunos espacios habitables. \r\n\r\nSITUACI\u00d3N:\r\nEn el amplio llano de la Mina. Margen izquierda del rio Arag\u00f3n-Subord\u00e1n.   \r\nValle de Hecho, al norte, al principio del valle de Guarrinza\r\n\r\nACCESO: \r\nCarretera de Echo hasta Oza. Seguir luego por pista, siempre en la margen izquierda del Arag\u00f3n-Subord\u00e1n. La pista pasa a 100m. de la cas. Desde Linza 3h 30'.\r\n\r\nACTIVIDADES:\r\nAscensiones: Todas las ascensiones de Oza. GR-11 en traves\u00ed\u00ada a Zuriza y a Candanch\u00fa. Paso a Francia por el milenario Puerto del Palo. Ib\u00f3n de Acherito. Traves\u00ed\u00ada Tacheras, Linza y el valle de Aguas Tuertas. Escalada en las Agujas de Ansabere. Esqui de traves\u00eda. BTT.",
        "latitude": "42.85568820",
        "longitude": "-0.69496360",
        "altitude": "1256",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "La Jacetania",
        "locality": "Comunero de Ans\u00f3 y Hecho",
        "postal_code": null,
        "natural_park": "Parque Natural de los Valles Occidentales",
        "slug": "refugio-de-la-mina",
        "created_at": "2022-05-13 13:21:33",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Valle de Hecho"
    },
    {
        "refugio_id": "31",
        "name": "Refugio Engorgs \"Joaquim Folch i Girona\"",
        "original_refugio_id": "28",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "18",
        "status": "1",
        "autor_id": "4",
        "editor_id": "4",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "4",
        "description": "Al refugio se accede por la carretera de Ger a Meranges, y pista forestal hasta Camp LLong o al refugio guardado de Malniu, donde se deja el coche y se coje el camino GR 11.\r\nA pie desde Camp Llong son 2h. y desde Malniu 1h y 30'\r\nLas actividades de la zona son, la ascensi\u00f3n Puigpedr\u00f3s (2.911 m), Roc Colom (2.661 m) i Engorgs (2.815 m).\r\nEl refugio se encuentra en el centro del Pirineo catalan.",
        "latitude": "42.48117750",
        "longitude": "1.74562560",
        "altitude": "2380",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Catalu\u00f1a",
        "provincia": "Gerona",
        "comarca": "Cerda\u00f1a",
        "locality": "Meranges",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-engorgs-joaquim-folch-i-girona",
        "created_at": "2022-05-13 21:13:38",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": "Federaci\u00f3n Entidades Excursionistas de Catalu\u00f1a",
        "local_zone_name": "Valle"
    },
    {
        "refugio_id": "32",
        "name": "Refugio de Botorn\u00e1s",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "8",
        "status": "1",
        "autor_id": "4",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": null,
        "description": "El refugio de Botorn\u00e1s se encuentra al lado del Ib\u00f3n de Botorn\u00e1s, al cual se puede acceder por el GR-11 que une la presa de Llauset con el Ib\u00f3n Cap de Lauset. El refugio se encuentra a unos 40 minutos desde el aparcamiento de la presa de Llauset. El agua se encuentra f\u00e1cil, ya que al lado esta el Ib\u00f3n de Botorn\u00e1s. La caba\u00f1a es una peque\u00f1a caseta con una mesa, bancos, chimenea y una tarima aguantada con elementos del terreno donde poder dormir.\r\nLa puerta se sostiene por su parte exterior con dos piedras para que no se abra, pero en su interior tiene un cerrojo.\r\n\r\nPara llegar al refugio, cojer la N-230 carretera de Lleida-Vielha direcci\u00f3n Senet de Barraves donde hay un desvio hacia el poblado de Aneto. En la\u00ad pista forestal, direcci\u00f3n a la presa de Llauset, donde antes de llegar habra que pasar por un t\u00fanel estrecho de unos 100 metros de longitud, al otro lado, se encuentra la presa de lauset y donde se puede dejar el coche en el aparcamiento, a partir de all\u00ed\u00ad, andando.",
        "latitude": "42.58944340",
        "longitude": "0.68192590",
        "altitude": "2344",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "La Ribagorza",
        "locality": "Montanuy",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-de-botornas",
        "created_at": "2022-05-13 21:27:24",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Valle de Llauset"
    },
    {
        "refugio_id": "33",
        "name": "Refugio de Telera",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "30",
        "status": "1",
        "autor_id": "4",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "1",
        "editing_by": "1",
        "validador_id": null,
        "description": "REFUGIO DE PIEDRAFITA DE JACA (REFUGIOD DE TELERA)\r\n\r\nEl refugio de Piedrafita se encuentra situado a los pies de la pista forestal que desde la Cuniacha(Piedrafita de Jaca) asciende hasta el Embalse\/Ib\u00f3n de Tramacastilla. \r\n\r\nEl acceso no est\u00e1 permitido para veh\u00edculos. No obstante, desde la barrera es menos de una hora de camino, y el lugar merece la pena. \r\n\r\nEl refugio consta de un habit\u00e1culo muy grande con chimenea, puerta y ventanas (cierra todo perfectamente). NO HAY LE\u00d1A CERCA, as\u00ed\u00ad que hacer fuego ser\u00e1 un pel\u00c3\u00edn dif\u00ed\u00adcil. Por lo dem\u00e1s es un refugio espectacular, con una gran vista sobre:\r\n- Cara norte de Pe\u00f1a Telera y TODA la sierra de la Partacua\r\n-Pe\u00f1a Tende\u00f1era y pico Sabocos\r\n-Picos de la estaci\u00f3n de esqu\u00ed\u00ad de Panticosa\r\n-Los Reyes del Vignemale\r\n-Balaitus y Midi D\u00b4ossau (estos dos \u00faltimos desde un peque\u00f1o monte situado al oeste del refugio)\r\n-Los tresmiles de Panticosa: Alg\u00e1s, Alg\u00e1s Norte, Argualas,... y desde un poco m\u00c3\u00a1s arriba del ib\u00f3n, los Infiernos y su espectacular Marmolera\r\n-Y muchos que me dejar\u00e9, as\u00ed\u00ad que ten\u00e9is que subir al refugio para decirme cuales son =P",
        "latitude": "42.70186030",
        "longitude": "-0.34930030",
        "altitude": "1544",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "Alto G\u00e1llego",
        "locality": "Piedrafita de Jaca",
        "postal_code": "22665",
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-de-telera",
        "created_at": "2022-05-13 21:38:58",
        "updated_at": "2022-07-25 17:52:49",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Valle de Telera"
    },
    {
        "refugio_id": "43",
        "name": "Refugio de l'Agre",
        "original_refugio_id": "39",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "4",
        "status": "1",
        "autor_id": "1",
        "editor_id": "1",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "1",
        "description": "El refugio se divide en dos partes, la de los forestales est\u00e1 el techo ca\u00eddo y queda inutilizada. La parte libre est\u00e1 bastante nueva y dispone de una chimenea. Muy cerca hay una \u00e1rea recreativa con mesas de p\u00edcnic y una fuente.\r\n\r\nSe accede desde el pueblo de Pi por una pista de 5 km sin asfaltar. A medio camino la pista se encuentra en bastante mal estado y vale la pena dejar el coche ah\u00ed.",
        "latitude": "42.31969240",
        "longitude": "1.75610800",
        "altitude": "1374",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Catalu\u00f1a",
        "provincia": "L\u00e9rida",
        "comarca": "Cerda\u00f1a",
        "locality": "Bellver de Cerdanya",
        "postal_code": "25720",
        "natural_park": "Parque natural Cad\u00ed-Moixer\u00f3",
        "slug": "refugio-de-lagre",
        "created_at": "2022-05-14 14:23:06",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "44",
        "name": "Caba\u00f1a de l'Agre",
        "original_refugio_id": "41",
        "latest_version": "1",
        "type": "3",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "4",
        "status": "1",
        "autor_id": "1",
        "editor_id": "1",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "1",
        "description": "Caba\u00f1a construida con rocas. El techo est\u00e1 en mal estado y alguna piedra podr\u00eda desprenderse. Justo delante hay una \u00e1rea recreativa con mesas de p\u00edcnic y una fuente.\r\n\r\nSe accede desde el pueblo de Pi por una pista de 5 km sin asfaltar. A medio camino la pista se encuentra en bastante mal estado y vale la pena dejar el coche ah\u00ed.",
        "latitude": "42.31926820",
        "longitude": "1.75652770",
        "altitude": "1371",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Catalu\u00f1a",
        "provincia": "L\u00e9rida",
        "comarca": "Cerda\u00f1a",
        "locality": "Bellver",
        "postal_code": "25720",
        "natural_park": "Parque natural Cad\u00ed-Moixer\u00f3",
        "slug": "cabana-de-lagre",
        "created_at": "2022-05-14 14:27:26",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "46",
        "name": "Refugio Les Salines",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "12",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": "4",
        "validador_id": "1",
        "description": "Refugio que se encuentra en el antiguo gallinero del monasterio , adaptado con literas en tarima . Se puede llegar en coche .",
        "latitude": "42.42063350",
        "longitude": "2.74919270",
        "altitude": "1074",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Catalu\u00f1a",
        "provincia": "Gerona",
        "comarca": "Alto Ampurd\u00e1n",
        "locality": "La Junquera",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-les-salines",
        "created_at": "2022-05-15 07:28:12",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": "CENTRE EXCURSIONISTA EMPORDAN\u00c8S",
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "47",
        "name": "Refugio Aguas Tuertas",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "6",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": null,
        "description": "Se localiza el la cabecera del rio Aragon-subordan al comienzo del Naval de Aguastuertas. Donde acab la pista que remonta el valle desde la Selva de Oza. \r\n\r\nEs un refugio de pastores con una parte abierta (o al menos lo estaba en octubre de 2011) donde pueden caber 6 personas.\r\n\r\nEl refugio esta al inicio de aguas Tuertas, zona de grandes prados, r\u00edos y en las faldas del Bisaurin. En invierno, en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n el refugio a quedado medio enterrado.",
        "latitude": "42.83095080",
        "longitude": "-0.62851490",
        "altitude": "1622",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "La Jacetania",
        "locality": "Ans\u00f3",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-aguas-tuertas",
        "created_at": "2022-05-15 07:44:40",
        "updated_at": "2022-07-25 17:55:39",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "49",
        "name": "Refugio Dios te Salve",
        "original_refugio_id": "48",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "8",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": "3",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "1",
        "description": "Refugio de un solo habit\u00e1culo, en bastante mal estado, pero protege de la climatolog\u00eda. Tiene un r\u00edo justo al lado del refugio, a unos 20 metros. El coche se deja a unos 5 km, en el refugio guardado de Gavardito , que se accede desde Hecho.",
        "latitude": "42.78419730",
        "longitude": "-0.68536880",
        "altitude": "1648",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "La Jacetania",
        "locality": "Valle de Hecho",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-dios-te-salve",
        "created_at": "2022-05-15 08:31:45",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": "Distrito Forestal de Huesca",
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "50",
        "name": "Refugio Plan d'Aniz",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "5",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": null,
        "description": "Refugio en buen estado, tiene r\u00edo al lado del refugio, se encuentra a las faldas del Bisaurin.\r\n\r\nLa \u00faltima vez que estuve, en el 2016 , hab\u00edan dentro bastantes sacos (no sabr\u00eda decir de que) aunque se podr\u00eda dormir encina y as\u00ed evitar el contacto con el suelo . Se puede acceder desde el refugio guardado de  Gavardito , pasando por el refugio libre Dios te Salve.\r\n\r\nTambi\u00e9n se puede acceder desde el refugio guardado de Lizara, que queda m\u00e1s cerca .",
        "latitude": "42.78183280",
        "longitude": "-0.67686080",
        "altitude": "1734",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "La Jacetania",
        "locality": "Valle de Hecho",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-plan-daniz",
        "created_at": "2022-05-15 08:37:55",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": "Distrito Forestal de Huesca",
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "52",
        "name": "Refugio de Campoplano",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "1",
        "keys_contact": "Ayuntamiento de Sallent de G\u00e1llego",
        "capacity": "20",
        "status": "1",
        "autor_id": "4",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "4",
        "description": "Refugio de Campoplano\r\n\r\nLa verdad es que es un refugio MUY VIEJO, muy descuidado, con puertas cerradas con llave y ventanas tambi\u00e9n cerradas. \r\n\r\nLas llaves se supone que se encontrar\u00e1n en el ayuntamiento de Sallent de G\u00e1llego. No obstante, en caso de emergencia es preferible ir al refugio de Respomuso (15 minutos sin desnivel) . \r\n\r\nLas vistas desde este peque\u00f1o refugio libre (Campoplano) son, senclillamente, ESPECTACULARES. Habr\u00e1 que subir a verlas... ;)",
        "latitude": "42.81356880",
        "longitude": "-0.27288580",
        "altitude": "2152",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "Alto G\u00e1llego",
        "locality": "Sallent de G\u00e1llego",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-de-campoplano",
        "created_at": "2022-05-15 15:10:38",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Valle de Tena"
    },
    {
        "refugio_id": "54",
        "name": "Refugio \u00a0Ordesa (emergencia)",
        "original_refugio_id": "53",
        "latest_version": "1",
        "type": "3",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "4",
        "status": "1",
        "autor_id": "4",
        "editor_id": "4",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "4",
        "description": "REFUGIO DE ORDESA (EMERGENCIAS)\r\n\r\nLa verdad es que no se conoce mucho acerca de este refugio. Es de madera, sin chimenea (prohibido hacer fuego, estamos dentro del PN de Ordesa y Monte Perdido). Recomendable solo para emergencias tipo tormentas y\/o granizadas, sin puerta, sin ventanas... \r\n\r\nPara llegar a \u00e9l s\u00f3lo habr\u00e1 que llegar hasta la pradera de Ordesa y empezar a subir por la pista forestal que conduce a las gradas de Soaso. A la hora de camino, la pista se suavida y en  su margen derecha aparece este peque\u00f1o refugio de madera.",
        "latitude": "42.63560100",
        "longitude": "-0.02042800",
        "altitude": "1775",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "Sobrarbe",
        "locality": "Torla-Ordesa",
        "postal_code": null,
        "natural_park": "Parque Natural de Ordes y Monte Perdido",
        "slug": "refugio-ordesa-emergencia",
        "created_at": "2022-05-15 15:22:15",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Valle de Ordesa"
    },
    {
        "refugio_id": "55",
        "name": "Refugio Corral d'en Vidal",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "20",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio de forma circular, de dos pisos con chimenea central . \r\n\r\nSe encuentra en el torrent de les Canaletes.",
        "latitude": "42.32599720",
        "longitude": "1.84098600",
        "altitude": "1652",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Catalu\u00f1a",
        "provincia": "Gerona",
        "comarca": "Cerda\u00f1a",
        "locality": "Gr\u00e9ixer",
        "postal_code": "08695",
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-corral-den-vidal",
        "created_at": "2022-05-15 21:27:07",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": "Departamento de Medio ambiente",
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "56",
        "name": "Refugio d'Ur\u00fas",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "6",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Dispone de chimenea y capacidad para unas 6 personas. Rodeado de vegetaci\u00f3n y \u00e1rboles por lo que puede ser f\u00e1cil encontrar le\u00f1a.",
        "latitude": "42.33424280",
        "longitude": "1.85173990",
        "altitude": "1465",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Catalu\u00f1a",
        "provincia": "Gerona",
        "comarca": "Cerda\u00f1a",
        "locality": "Ur\u00fas",
        "postal_code": "17538",
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-durus",
        "created_at": "2022-05-15 22:04:42",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "60",
        "name": "Refugio Ib\u00f3n de Ip",
        "original_refugio_id": "58",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "25",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": "3",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": "3",
        "validador_id": "1",
        "description": "Refugio libre de tama\u00f1o grande, muy limpio y con buenas puertas y ventanas. \r\nConsta de dos plantas. La primera, o planta baja, esta compuesta de una sala grande, a modo de comedor, con una mesa y bancos suficientemente grandes como para acoger a las 25 personas que caben en las camas, las cuales se encuentran en la planta de arriba, con techo abuardillado (Cuidado cabezas). Las camas so colchones, en bastante buen estado. No obstante, preveer esterillas para mas seguridad. \r\n\r\nSituado a 2100 metros, bajo la impresionante cara norte del pco Collarada, y justo a los pies de la presa de retencion del Ib\u00f3n de Ip, cuenta con unas vistas privilegiadas sobre el circo del mismo nombre y de su valle, que cae directamente hasta Canfranc Pueblo, \r\n\r\nEl refugio tiene chimenea, pero absolutamente nada de le\u00f1a en sus alrededores. \r\n\r\nPara acceder al refugio existen dos opciones principales: desde Canfranc Pueblo (desde el puente al norte del pueblo, siguiendo las marcas de PR. 3h) y desde Canfranc Estaci\u00f3n (Subida al Carret\u00f3n y, tras alcanzar la pista, seguirla direcci\u00f3n Sur, inicialmente, y Este posteriormente hasta llegar al refugio. 4h)\r\n\r\nImagen procedente de la web vidasferratas.blogspot.com",
        "latitude": "42.72354910",
        "longitude": "-0.46304050",
        "altitude": "2100",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Huesca",
        "comarca": "La Jacetania",
        "locality": "Canfranc",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-ibon-de-ip",
        "created_at": "2022-05-18 10:21:40",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "66",
        "name": "Refugio de Ordiales",
        "original_refugio_id": "65",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "7",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": "3",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "De construcci\u00f3n de piedra, de 1 solo habit\u00e1culo, capacidad para 7 personas en literas de hierro. Se encuentra en el valle de Vega Ordiales . Justo al lado se encuentra el mirados de Ordiales.\r\n\r\nAntiguo refugio de Icona, se encuentra en buen estado.\r\n\r\nSe accede desde los lagos de Covadonga, d\u00f3nde se deja el coche all\u00ed, cogemos direcci\u00f3n al refugio guardado de Vegarredonda.",
        "latitude": "43.22669180",
        "longitude": "-5.01073480",
        "altitude": "1714",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Asturias",
        "provincia": "Asturias",
        "comarca": "Asturias",
        "locality": "Cangas",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-de-ordiales",
        "created_at": "2022-05-20 12:00:05",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "68",
        "name": "Refugio viejo de Vegarredonda",
        "original_refugio_id": "67",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "1",
        "keys_contact": "Refugio guardado Vegarredonda (www.vegarrefondaremis.com)",
        "capacity": "8",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": "3",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Se encuentra cerca del refugio guardado de Vegarredonda. Se accede desde lagos de Covadonga que es donde se deja el coche.\r\n\r\nRefugio restaurado en 2014, cu\u00e1nta con literas de madera y capacidad para 8. Tiene fuente de agua justo al lado de refugio.\r\n\r\nEl refugio esta cerrado, las llaves de pueden pedir en el refugio guardado .",
        "latitude": "43.23219300",
        "longitude": "-4.99200580",
        "altitude": "1512",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Asturias",
        "provincia": "Asturias",
        "comarca": "Asturias",
        "locality": "Cangas",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-viejo-de-vegarredonda",
        "created_at": "2022-05-20 13:00:30",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": "Refugio guardado Vegarredonda",
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "70",
        "name": "Refugio Vega Huerta",
        "original_refugio_id": "69",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "6",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": "3",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio restaurado en 2011, de forma de b\u00f3veda, equipado de mesa, bancos de hierro y literas de hierro y hormig\u00f3n para 6 personas, si se apreta un poco pueden caber hasta 8.\r\n\r\nNo dispone de chimenea ,para as\u00ed evitar un basurero de incivismo.",
        "latitude": "43.19185110",
        "longitude": "-4.96057390",
        "altitude": "2043",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Asturias",
        "provincia": "Asturias",
        "comarca": "Asturias",
        "locality": "Cangas",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-vega-huerta",
        "created_at": "2022-05-20 13:21:35",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "73",
        "name": "Refugio del Frade",
        "original_refugio_id": "72",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "16",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": "3",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio en buen estado, dispone de mesa y bastantes bancos . Se duerme sobre tarima elevada .  Tiene fuente justo al lado del refugio. En zona de picos de Europa.",
        "latitude": "43.16869480",
        "longitude": "-4.97175340",
        "altitude": "1694",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla",
        "provincia": "Le\u00f3n",
        "comarca": "Castilla y Le\u00f3n",
        "locality": "Posada",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-del-frade",
        "created_at": "2022-05-20 13:37:51",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "74",
        "name": "Corrales de Prado Largo",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "6",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Viejo Refugio en la vertiente norte de Sierra Nevada, en el Marquesado del Zenete, cerca del Puerto del Lobo y el Pico San Juan.\r\nUsado por pastores, pero normalmente libre.\r\nDispone de dos habitaciones, una de ellas con chimenea y una rudimentaria mesa.\r\nHay una buena fuente  a unos 50 metros.",
        "latitude": "37.10859740",
        "longitude": "-3.08738890",
        "altitude": "1979",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Andaluc\u00eda",
        "provincia": "Granada",
        "comarca": "Comarca de Guadix",
        "locality": "Aldeire",
        "postal_code": "18514",
        "natural_park": "Sierra Nevada",
        "slug": "corrales-de-prado-largo",
        "created_at": "2022-05-20 14:16:56",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Prado Largo"
    },
    {
        "refugio_id": "76",
        "name": "Refugio de Pescadores Campoluengo",
        "original_refugio_id": "75",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "6",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": "2",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio en buen estado situado junto al R\u00edo Carri\u00f3n, a pocos kil\u00f3metros de Vidrieros.\r\nDispone de Chimenea, y mesa con bancos.\r\nAl ser facilmente accesible no es dif\u00edcil encontrarlo ocupado",
        "latitude": "42.93841150",
        "longitude": "-4.64274290",
        "altitude": "1357",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla",
        "provincia": "Palencia",
        "comarca": "Monta\u00f1a Palentina",
        "locality": "Triollo",
        "postal_code": "34887",
        "natural_park": "Reserva",
        "slug": "refugio-de-pescadores-campoluengo",
        "created_at": "2022-05-20 14:27:09",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": "Ayto Vidrieros",
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "78",
        "name": "Refugio del Embalse de la Vega del Conde",
        "original_refugio_id": "77",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "8",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": "2",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio situado junto a la presa del Embalse de la Vega del Conde en la zona del Lago de Sanabria\r\nLa edificaci\u00f3n dispone de varios recintos, uno de ellos abierto (desconozco si en alguna ocasi\u00f3n puede estar cerrado)\r\nDispone de chimenea",
        "latitude": "42.20435040",
        "longitude": "-6.77018520",
        "altitude": "1602",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla",
        "provincia": "Zamora",
        "comarca": "Sanabria",
        "locality": "Porto",
        "postal_code": null,
        "natural_park": "Lago",
        "slug": "refugio-del-embalse-de-la-vega-del-conde",
        "created_at": "2022-05-20 14:58:57",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": "\u00bfHidroel\u00e9ctrica del Duero?",
        "local_zone_name": "Vega"
    },
    {
        "refugio_id": "79",
        "name": "Refugio Loma de C\u00e1\u00f1ar",
        "original_refugio_id": "57",
        "latest_version": "1",
        "type": "3",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "2",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": "2",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio abandonado y practicamente en ruinas. \r\nFormaba parte de la red de refugios que se construyeron en el Valle de Lanjar\u00f3n a mediados del siglo pasado.\r\nRefugio de piedra tipo igloo, dispone de un habit\u00e1culo de unos 4x3m lleno de cascotes, la chimenea est\u00e1 ya inutilizable,\r\nSolo \u00fatil como emergencia, y ultimo recurso.",
        "latitude": "37.00515120",
        "longitude": "-3.42409190",
        "altitude": "2785",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Andaluc\u00eda",
        "provincia": "Granada",
        "comarca": "Comarca de la Alpujarra Granadina",
        "locality": "Lanjar\u00f3n",
        "postal_code": null,
        "natural_park": "Sierra Nevada",
        "slug": "refugio-loma-de-canar",
        "created_at": "2022-05-20 14:59:22",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Loma de C\u00e1\u00f1ar"
    },
    {
        "refugio_id": "82",
        "name": "Refugio Chozo de Anselmo",
        "original_refugio_id": "81",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "15",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": "3",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Antigua caseta de pastores, refugio Libre con Chimenea, mesas y bancos.\r\n\r\nPara llegar hasta la Choza de Anselmo el camino m\u00e1s habitual parte del pueblo de Puerto Castilla en direcci\u00f3n a los Vinagrales, una vez pasados estos giramos a la derecha seg\u00fan vamos y caminamos por una senda que baja, por el cordal en direcci\u00f3n sur hasta llegar al refugio.\r\n\r\nEl Chozo de Anselmo es una modesta construcci\u00f3n de piedra, de planta rectangular y una \u00fanica altura, esta situado junto al arrollo Malillo o de la Solana.\r\n\r\nEn su interior hay sitio para mas de 15 personas, y tenemos dos mesas con bancos corridos, as\u00ed como una chimeneas en perfecto uso.\r\n\r\nUn par de ventanas nos permiten una buena iluminaci\u00f3n as\u00ed como una buena ventilaci\u00f3n del interior.",
        "latitude": "40.25362330",
        "longitude": "-5.60451510",
        "altitude": "1625",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla",
        "provincia": "\u00c1vila",
        "comarca": "Castilla la Mancha",
        "locality": "Puerto",
        "postal_code": "05621",
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-chozo-de-anselmo",
        "created_at": "2022-05-20 15:21:12",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "83",
        "name": "Chozo de la Barranca",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "4",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio tipo chozo, caracter\u00edstico de la sierra de Gredos, aunque fue reformado sobre el a\u00f1o 2006 y se le cambi\u00f3 el tejado tradicional de escobas y retamas por uno de tejas.\r\nEs de planta circular, y en su interior pueden acomodarse unas 4 o 5 personas en el suelo.",
        "latitude": "40.29006780",
        "longitude": "-5.29979150",
        "altitude": "1637",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla y Le\u00f3n",
        "provincia": "\u00c1vila",
        "comarca": "El Barco de \u00c1vila-Piedrah\u00edta",
        "locality": "Navalperal de Tormes",
        "postal_code": "05633",
        "natural_park": "Sierra de Gredos",
        "slug": "chozo-de-la-barranca",
        "created_at": "2022-05-20 15:25:37",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Valle de 5 lagunas"
    },
    {
        "refugio_id": "84",
        "name": "Refugio La Lagunilla",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "2",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Peque\u00f1o refugio construido por la asociaci\u00f3n de Amigos de Paterna del Madera\r\nEs una construcci\u00f3n de madera de 2x2m y en su interior hay un tablero abatible en la pared del fondo que hace la funci\u00f3n de mesa y dos bancos adosados a las paredes laterales",
        "latitude": "38.55081330",
        "longitude": "-2.41393580",
        "altitude": "1531",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla-La",
        "provincia": "Albacete",
        "comarca": "Sierra",
        "locality": "Paterna",
        "postal_code": "02450",
        "natural_park": "Sierra",
        "slug": "refugio-la-lagunilla",
        "created_at": "2022-05-20 16:14:18",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": "Ayto Paterna del Madera",
        "local_zone_name": "La"
    },
    {
        "refugio_id": "86",
        "name": "Refugio de Cueva Valiente",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": null,
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio de cemento situado casi en la cumbre del Cerro Cueva Valiente con v\u00e9rtice geod\u00e9sico. \r\nDispone de varios compartimentos, peor el estado es muy rudimentario, sin ning\u00fan mobiliario, tiene una chimenea pero es muy peque\u00f1a.\r\nSu acceso m\u00e1s f\u00e1cil es desde el Collado del Hornillo al que se llega por la pista asfaltada que parte de Peguerinos en direcci\u00f3n al Puerto de Guadarrama o Alto del Le\u00f3n.",
        "latitude": "40.68967800",
        "longitude": "-4.19287470",
        "altitude": "1890",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla y Le\u00f3n",
        "provincia": "\u00c1vila",
        "comarca": "Valle del Alberche y Tierra de Pinares",
        "locality": "Peguerinos",
        "postal_code": "40410",
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-de-cueva-valiente",
        "created_at": "2022-05-20 16:56:25",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Cueva Valiente"
    },
    {
        "refugio_id": "87",
        "name": "Refugio del Cabezo del Santo",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": null,
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio de pastores situado en la cara sur del Monte Cabezo del Santo.\r\nDispone de una sola habitaci\u00f3n, con chimenea somier, colchones y algunas sillas. En \u00e9poca estival seguramente est\u00e9 ocupado por pastores.\r\nSu acceso m\u00e1s f\u00e1cil es por la pista que desde el Puerto de Piedra Hincada parte hacia el sur y se acerca al Cabezo del Santo. Tambien se puede acceder desde Brieva de Cameros remontando el valle del R\u00edo Brieva",
        "latitude": "42.12641040",
        "longitude": "-2.78236000",
        "altitude": "1599",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "La Rioja",
        "provincia": "La Rioja",
        "comarca": "Anguiano",
        "locality": "Viniegra de Arriba",
        "postal_code": null,
        "natural_park": "Sierra de Cameros",
        "slug": "refugio-del-cabezo-del-santo",
        "created_at": "2022-05-20 17:10:39",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Cabezo del Santo"
    },
    {
        "refugio_id": "88",
        "name": "Corral de Valdejuen o Refugio de Los Morales",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "8",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio libre situado en la falda norte del Pico Cabrera en la Sierra de La Virgen\r\nDispone de una habitaci\u00f3n con dos mesas y bancos, \r\nAunque el edificio parece relativamente nuevo, en enero de 2020 no estaba muy limpio.\r\nSe accede desde Illueca por una pista que parte hacia el sur y va remontando la falda norte de la sierra.",
        "latitude": "41.52291600",
        "longitude": "-1.66849490",
        "altitude": "1011",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Arag\u00f3n",
        "provincia": "Zaragoza",
        "comarca": "Aranda",
        "locality": "Illueca",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "corral-de-valdejuen-o-refugio-de-los-morales",
        "created_at": "2022-05-20 18:33:24",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Los Morales"
    },
    {
        "refugio_id": "94",
        "name": "Refugio del Alto del Pinar",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "4",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "1",
        "editing_by": "1",
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio forestal situado en el pinar de Selas\r\nEs un edificio rectangular con un peque\u00f1o porche a la entrada.\r\nTiene una habitaci\u00f3n con chimenea pero sin mobiliario alguno.",
        "latitude": "40.92615580",
        "longitude": "-2.12776820",
        "altitude": "1343",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla-La Mancha",
        "provincia": "Guadalajara",
        "comarca": null,
        "locality": "Selas",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-del-alto-del-pinar",
        "created_at": "2022-05-20 18:53:26",
        "updated_at": "2022-07-25 17:52:58",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Pinar de Selas"
    },
    {
        "refugio_id": "96",
        "name": "Refugio del Collado de la Aviaci\u00f3n",
        "original_refugio_id": "95",
        "latest_version": "1",
        "type": "3",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "2",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": "2",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Peque\u00f1o refugio de piedra tipo igl\u00fa, seguramente fue una antigua caseta de vigilancia forestal.\r\nEn teor\u00eda est\u00e1 prohibido la pernocta, pero puede servir como caba\u00f1a de emergencia ante una eventualidad.",
        "latitude": "38.39514760",
        "longitude": "-3.51704930",
        "altitude": "1005",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Andaluc\u00eda",
        "provincia": "Ja\u00e9n",
        "comarca": null,
        "locality": "Santa",
        "postal_code": "23213",
        "natural_park": "Despe\u00f1aperros",
        "slug": "refugio-del-collado-de-la-aviacion",
        "created_at": "2022-05-20 19:05:07",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Collado"
    },
    {
        "refugio_id": "106",
        "name": "Refugio vivac Chullo",
        "original_refugio_id": "80",
        "latest_version": "1",
        "type": "3",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "6",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": "2",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio para emergencia, no tiene ni puertas no ventanas y es de techo bajo . Se encuentra en buen estado y limpio.\r\n\r\nSe puede acceder desde el puerto de Ragua, desde donde la Ca\u00f1ada de Castillejo direcci\u00f3n pico Chullo",
        "latitude": "37.09693010",
        "longitude": "-3.00395970",
        "altitude": "2513",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Andaluc\u00eda",
        "provincia": "Almer\u00eda",
        "comarca": "Comarca de Guadix",
        "locality": "Bay\u00e1rcal",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-vivac-chullo",
        "created_at": "2022-05-20 20:40:04",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "107",
        "name": "Refugio del Caballo",
        "original_refugio_id": "59",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "5",
        "status": "1",
        "autor_id": "2",
        "editor_id": "2",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio situado junto a la laguna y pico de Caballo, el tresmil m\u00e1s oriental de Sierra Nevada.\r\nEs uno de los refugios construidos a mediados del siglo XX en el Valle del R\u00edo Lanjar\u00f3n, pero fue ligeramente arreglado hace unos 10 a\u00f1os, y puede ser usado para pasar la noche aunque en invierno es muy h\u00famedo,\r\nla caracter\u00edsica chimenea que le daba originalidad al refugio fue eliminada hace pocos a\u00f1os.",
        "latitude": "37.01423870",
        "longitude": "-3.43706040",
        "altitude": "2840",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Andaluc\u00eda",
        "provincia": "Granada",
        "comarca": "Comarca de la Alpujarra Granadina",
        "locality": "Lanjar\u00f3n",
        "postal_code": null,
        "natural_park": "Sierra Nevada",
        "slug": "refugio-del-caballo",
        "created_at": "2022-05-20 20:45:38",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": "Laguna del Caballo"
    },
    {
        "refugio_id": "108",
        "name": "Refugio de Atambos",
        "original_refugio_id": "63",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "5",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": "2",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Dispone de altillo de madera y chimenea. \r\nEs un refugio de pastores por lo que puede ser que en \u00e9pocas de mayo a octubre puede estar ocupado. Se encuentra en buen estado.\r\n\r\nEsta a los pies del Pe\u00f1a Atambos.",
        "latitude": "43.12943360",
        "longitude": "-5.35590380",
        "altitude": "1560",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Asturias",
        "provincia": "Asturias",
        "comarca": "Asturias",
        "locality": "Caso",
        "postal_code": "33996",
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-de-atambos",
        "created_at": "2022-05-20 20:52:14",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "110",
        "name": "Refugio de la Sec\u00e1",
        "original_refugio_id": "109",
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "5",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": "3",
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Dispone de mesa y sillas con chimenea, tarima alta para dormir. Se encuentra limpio y en buen estado.  \r\n\r\nA unos cinco kil\u00f3metros del pueblo de Bohoyo.",
        "latitude": "40.28147910",
        "longitude": "-5.42202470",
        "altitude": "1339",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla y Le\u00f3n",
        "provincia": "\u00c1vila",
        "comarca": null,
        "locality": "Bohoyo",
        "postal_code": "05690",
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-de-la-seca",
        "created_at": "2022-05-20 21:51:18",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "111",
        "name": "Refugio de la Redonda",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "6",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio de piedra que dispone de chimenea, mesa y tarima para dormir.\r\nSe encuentra en buen estado y bastante limpio.\r\nSe accede desde Bohoyo, el pueblo m\u00e1s cercano.",
        "latitude": "40.27761580",
        "longitude": "-5.41514400",
        "altitude": "1387",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla y Le\u00f3n",
        "provincia": "\u00c1vila",
        "comarca": null,
        "locality": "Bohoyo",
        "postal_code": "05690",
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-de-la-redonda",
        "created_at": "2022-05-20 22:15:45",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "112",
        "name": "Refugio de la Longuilla",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "8",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio que consta de dos habitaciones. Dispone de mesa, sillas y chimenea. Se encuentra en buen estado. \r\nLo m\u00e1s cercado es el pueblo de Bohoyo. \r\nEs esta zona hay bastantes refugios cerca.",
        "latitude": "40.27407970",
        "longitude": "-5.39514540",
        "altitude": "1566",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla y Le\u00f3n",
        "provincia": "\u00c1vila",
        "comarca": null,
        "locality": "Bohoyo",
        "postal_code": "05690",
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-de-la-longuilla",
        "created_at": "2022-05-20 22:25:06",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "113",
        "name": "Refugio de Lanch\u00f3n",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "5",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Refugio peque\u00f1o que consta de chimenea y tarima para poder dormir. Bastante limpio\r\nEs el cuarto refugio desde Bohoyo.",
        "latitude": "40.26885160",
        "longitude": "-5.37119870",
        "altitude": "1715",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla y Le\u00f3n",
        "provincia": "\u00c1vila",
        "comarca": null,
        "locality": "Bohoyo",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-de-lanchon",
        "created_at": "2022-05-20 22:32:32",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    },
    {
        "refugio_id": "114",
        "name": "Refugio El Belesar",
        "original_refugio_id": null,
        "latest_version": "1",
        "type": "0",
        "keys": "0",
        "keys_contact": null,
        "capacity": "6",
        "status": "1",
        "autor_id": "3",
        "editor_id": null,
        "is_editing": "0",
        "editing_by": null,
        "validador_id": "3",
        "description": "Consta de chimenea y tarimas altas para dormir. \r\nSe encuentra en buen estado y limpio. Este es el \u00faltimo refugio de los 5 partiendo desde Bohoyo.",
        "latitude": "40.26529590",
        "longitude": "-5.33259900",
        "altitude": "2124",
        "country": "Espa\u00f1a",
        "comunidad_autonoma": "Castilla y Le\u00f3n",
        "provincia": "\u00c1vila",
        "comarca": null,
        "locality": "Zapardiel de la Ribera",
        "postal_code": null,
        "natural_park": null,
        "slug": "refugio-el-belesar",
        "created_at": "2022-05-20 22:42:07",
        "updated_at": "2022-07-20 18:34:00",
        "property": null,
        "local_zone_name": null
    }
]